老師真係一份性價比極高既工

新年你又放 復活節你又放 聖誕暑假你又放 停工停課又有你份
認真計下 就當你間學校仆街 次次放假都比野你做要番去
放假日期一年都講緊20-50日不等 點都多過其他奴工

政府Officer級價錢，但啲人DSE考咩Grad既，你明啦
之前同護士人工睇齊，依家學位教師仲要高佢兩個Point (好似係pt 17起)
人地搵命博 你就放長假 仲要好多時間考試係番半日

你可以話家長上級麻煩 有工番無放工
教書以外又勁多行政野做 又要跟課外活動
你都可以話你果間真係改文改撚到閪咁
我認同，特別係文科，我都聽過一個人改哂全級200人

咁只係你學校，Panel科主任on9，間間唔同，就好似唔同公司，你可以轉學校
反正新入職全部同一個Point，怕咩走
唔使好似之前有個老師咁比人針對要自殺，辭職咪得

教席少? 依家有邊份高少少人工既唔係一開Job Ad就幾千至過萬人報
依家有邊間大企業出MT/Trainee係無人報無人爭
仲要跟Point跳 就算合約一樣跳 政府N仔都無份 Perm就更加玩哂
政府公務員老師就更加無敵 炒唔郁

利申 : 好多朋友同有家人都係老師，成日聽到佢地講放得十日新年，
復活節，暑假幾十日，唔夠時間旅行，真係極度嘔心，護士遠遠慘過你地都唔收歛
成日以為自己最撚慘，離地到，明明係唔使番工有錢收
香港人大把人番六日架

咁你咪去做囉

職位係開放既，人人夠資格都可以做，你覺得荀咪去做，不要去羨慕，不要去妒忌
利申：老師，人人際遇唔同、入職年代唔同，有人他調有人辛苦，有苦唔使話你知

咁樓主快d去做

歡迎去入職
不過你思路弱智到咁撚樣難啲有人請

on9無藥醫 唔通依家搵得多過老師又要去做老師?

讀書果陣諗啲老師為咩會做老師
大個先知人工高到離譜
咩有heart教好學生得啖笑

識人ce 8科全a兼三大mba出身做教書
你點睇

樓主戇鳩
覺得暑假真係幾十日玩
有無諗過假期要補課

大把垃圾等死準時收工放工教畜啦，渣巴士都8A啦。

先唔同你考究一個教書嘅人有mba 學歷係真定假

問你一個問題 有一個香港人叫李嘉誠 佢好有錢 咁代唔代表全部香港人都係好有錢

全行有幾多個係咁呀
10間學校加埋都搵唔到1個係咁啦

你唔同啲高官比吓？個個上電視鳩噏唔做嘢就月月2/30萬代入袋

是撚柒但啦，呢個時候仲喺到嘈埋呢啲on9野

夠唔係個個老師都係返工等死啦 又唔見你同開post嗰個咁多道理

有一個就夠駁屎人先做呢啲on9 point啦

搵成績差嗰班去敎返人

其實有mba去教書無咩特別
我家姐係有LLB PCLL 加master去中學教英文

認同

聖誔聯歡會同埋旅行，又有免費餐，又可以玩吓(學生通常請)

得閒有得帶埋同學去交流團，免費去旅行

有陣時又可以帶學生去展覽，聽講座，增進知識(或者蛇王)

放學之後得閒又可以同學生打吓波，做運動(其他工邊有時間)

又可以識好多學生朋友，學生通常都真心啲，唔似出面啲人咁功心計

唔開心又可以揾學生出氣

老師真係好正

利申:非老師

辛苦嘛，工時長，又冇福利，人工升幅低，得個假期多
其他政府工越升職越佗佻，佢就越忙

又黎鬥慘post 樓主呢種人搞到香港勞工福利沒進步

女同學

2019開始唔好做，要俾楊潤雄清算
又驚學生玩文革舉報，放工講粗口都唔得

普遍高人工過大學講師，甚至教授
On9

咁教師真係沒乜飛要bear

老師朝朝要翻七八點不了

你講到咁好福利咪去做囉
份份工都唔係咁易做嘅
除咗港共班高官之外

睇楊局長壓啲教師
好心涼

樓主講到咁好咪自己Apply
講到放假就去玩咁

黎啦 一齊眼紅鬥慘 直至全世界Big 4 價大家先開心

咁撚荀 快啲去試下啦

坐左幾耐

同意
既然性價比咁高，咁咪去考牌做囉
又冇人用支槍指住你話唔好做

樓主疑似分化，拉

停學 冇學生 殺校
都係等炒

咪就係

以樓主個思路 性價比最高既工只有一份
就係香港警察！
殺人濫補樣樣齊 ot補水賺到笑

都弱撚智 老師開7收9你又見過未
仲有教師唔同教畜
教師真係落心力教學生家

HEA做係幾爽既

好多畢完業淨係做倒AT TA

又係呢啲垃圾po，其實都多學校缺人，隨時可以in呀。
利申完埋今個學期就走人，寧願搵少5-7000都唔想一至日都要做野，日日返12個鐘，返到屋企繼續做。
各位想入行嘅加油

我識有個老師係真係有心教 好有heart 佢已經教咗好多年 同埋啲同學真係覺得有用 咁我覺得佢值
但又有幾多個
仲要啲老師嘅薪金係不停隨年資增加
學校超級多老屎忽返去行行企企又收幾皮

唔知就咪講咁多啦
學生停課 老師要返架屌

弱智

返去冇書教 有乜撚野做你話我知？
本身嘅工作就係教書 突發停課嘅話 冇書教唔會有額外嘅工作 最多就係做返平時啲project 啲工作係咁多唔會突然增加

屌 perm左大撚晒架啦
改200篇文係鳩做定認真睇你自己架姐
大部分學生都係交左就算鳩數
出面做嘢你試吓交d鳩野出街

你真心膠定曲？
聖誕聯歡你唔洗俾錢買野食俾學生都偷笑啦
你知唔知幾多人手帶一班學生去聽講座同參觀？通常係2個帶一班（一班有時40）你睇漏眼整親件我都唔知你點交代

呀...是旦啦，不要去羨慕，求職吧！
（總有hea爆人等收工嘅，但有心教書嘅人唔算太爽。FYI,而家好多團係紅日出發架）

學生放假 老師就唔洗翻？

仲有d係女校教ge男教師

咁即係愈高人工 愈廢？

做過其他工話教書辛苦我都笑納
屌你老母成班人一畢業就教書教足一世
話自已辛苦工係咁唔好做唔會人多過工啦
幾多老師年年驚無約績，幾多畢業生搵唔到教籍焗做TA

其實性價比係咪蝗語黎
以前聽都未聽過

看看教院收咩你就知
Third hon 照入

依家老師被政府政治清算

智障黎，唔使理佢

分化
拉

又係度鬥人工
有無諗過係你地太低人工又無福利

講得出呢句嘅一定唔係做老師
直頭連教畜朋友都冇

但冇得主動放假
去親旅行都要紅日去

仲請咩？見好多學校請TA做埋老師個位

拉

屌你無拉拉開老師波做咩？

性價比夠警犬？
會考5分 毅進 計埋ot拎你4皮一個月
重合法打人

吃不到的葡萄是酸的
吃到後可能更酸

今次放到27, 環遊世界都夠
仲要照出糧，應該無第2份工可以咁爽

你肯定唔係做教育

分化撚block，你不如去做埋狗？
有OT CLAIMS又可以無枉管

老師成日話自己忙 好on9

會唔會呀...

又開鬥慘大會？

講得岀停課無額外野做就知樓主一定無熟人做教育界

講到性價比咁高又唔去做
定你做緊份性價比仲高既工啊？

每日拍片教書上載去互聯網
出工作紙
開會
改進度
改試卷

會考0分又無heart既教畜教左好多00後中學生上街
快d割埋教畜佢啦

最緊要係收咗錢唔做野呢
成班死教畜
個撚個都話自己有心教好𡃁仔
但我係中學真係見唔得多

班高官硬要扮工比人覺得做過野
個教育局長咪清算下班老師

呢啲平時都要做㗎啦
依家唔使教書仲多咗時間畀你做返平時嘅工作
仲有拍片係唔會有 可能你會啦
但係大部分老師都唔會

所以=輕鬆左 係之後要趕返進度

樓主可以扮街坊向教育局投訴班教畜

可以玩撚死佢地

做老師好正
仲可以用權力瘋狂屌學生妹破處

分化撚

其實所有工如果你hea 做而有辦法唔俾人炒都係性價比高架啦

正常打工係一日都無, 教畜無假放係合理
班廢柴成日講教書幾辛苦, 有幾多個真係出面打過工

呢d時候又做分化撚，樓主正垃圾
咁叻你去做啊嘛，講到咁著數，做乜又唔去先

你唔利申都知你唔係教書咁正不如你做啦，人工又唔低，又唔洗做野仲有得玩

聽朋友講停課冇得放，長假要帶隊

其實行內行政，外行人真係唔會知

老屎忽另計

有d老師值呢個價
有d老師又唔值呢個價
但佢地都係攞同一個價
是但啦反正都冇咩真正公平嫁啦

唔駛番學既好似淨係學生 教師都係要番學校做野

個人覺得警察就真係性價比

利申：教中學 有苦你唔知姐 六點起身返工返到十點你唔知姐 不過假多又真係既

其實我哋用自己做過學生的角度去睇老師呢份工，就已經唔準確啦

邊個同你講學生放假老師都照樣放

咁都好屌
做狗性價比仲高 你唔做?
做狗既dse咩grade 你知啦
性價比高過老師 快去

月經post
覺得好做想做咪去考個pgde嚕

屌，你知唔知好L多野做，改簿，plan活動，服侍高層，湊班細，又臭又長既會議，行政工作......如果比高層針對......

分享少少
語文原本每星期教2課 未計默書作文
停兩個星期課之後 如果課程唔減
即係一星期要教3課先追得返進度
而家每日已經改緊百幾二百本簿 改文另計
唔洗改200篇 平時改一班30零篇我就最少用6個鐘
停課外人睇就係放假
其實只係將以上工作一次過壓縮嚟做
我唯一同意老師人工係吸引，但人工同工作量係成正比，
冇依份人工揾邊個做？不如去做私補

唔會放足但唔會翻足
起碼我教畜fd間學校係咁，佢已經諗緊去邊旅行
當然可能有西學校要翻足，不過唔會多，因為無學生返去真係得個坐字，行政野可以home office

樓豬真係弱撚智
你估做老師只係教書咁簡單？
大撚把行政嘅嘢要做
唔計每個星期每個月n個例會
平日又要準備課堂資料
又要帶隊參加課外活動
又要跟進學生進度
又要應酬家長問題
返到屋企又要改簿改卷
根本連病都無時間
你乜撚都唔知就收皮啦

間間學校都請TA ，副教師，助理教師，仲要科科都有，
15K，大學畢業請番來幫手，佢地幫唔幫到手？

樓主分化撚

呢啲職位唔係幫輕老師忙咩？

樓主坐左幾耐？

Open market
你快啲去做

你諗得太簡單
校長見有時間就會瘋狂安排啲會要你開
仲會安排好多意想不到既project要你跟

根據樓主以下呢段

「咁只係你學校，Panel科主任on9，間間唔同，就好似唔同公司，你可以轉學校
反正新入職全部同一個Point，怕咩走
唔使好似之前有個老師咁比人針對要自殺，辭職咪得」

你所講既都係你搵唔到好工既問題
大把人二十日AL加每月2日有薪SL
準時翻工準時收工OT有補鐘

你唔滿意而加份工咪辭職
搵過份滿意為止
而唔係要其他人同你一齊做慘工
你未做過又點知人地有幾慘？
一個啊媽照顧一個小朋友翻放學都要請工人
一個老師對30個學生全日又點會係輕鬆
利申 唔係老師

好想試下做大學講師

仲有有啲學校要班際比賽表演

邊個話停課老師唔洗番

有辣有唔辣

公道咁講，老師人工有幾高？
你用政府個scale 去睇，
老師係pt 18(未讀PGDE 有pt 16) ，去到最盡就有pt 33...基本上個薪酬係同社工一樣...高過護士（RN)。

你話係唔係人工高呢？一個畢業嘅學生，月入三萬幾，的確係唔錯嘅薪酬。但當你做多幾年，你就會發現，你加薪嘅幅度係每年跳一個point，另外再加4%人工，去到30歲左右，其實你嘅人工，基本上係同私人市場一樣，而且你仲係唔會有雙糧同花紅，所以係少過私人市場。

升職方面， GM大約有三分之一嘅機會上到SGM...但一般來講都要40歲，甚至50歲，因為響教育界升職，往往係論資排輩。所以再計起上嚟，其實人到中年，你又會發現，同你同齡嘅人，好多已經飛黃騰達，二你就好可能仍然做緊一個月入70K嘅痛苦中產...

做老師講得好聽啲就係工作穩定，其實另一方便去睇，即係你唔使旨意轉工，係近年來講，教席咁緊張嘅情況之下，轉校都係一個好冒險嘅做法。

如果你要好功利咁講，教書有咩好，我答係，就係假期一定多，無論你學校點樣變態都好，係暑假你起碼有三個星期嘅假期。除咗較多，我就真係諗唔到教育界有啲乜嘢咁值得人羨慕。

PS 有唔少教育界嘅朋友，特別係去到中年嘅男人，好多人都有抑鬱，好大部份嘅原因，都係因為跨越唔到中年危機，即係好多教書先生，佢哋發現自己去到中年，原來做緊嘅嘢，同自己啱啱畢業嘅係冇咩分別，相反，自己同期嘅大學同學，個個都有唔同方向嘅發展。到時候，你就會發現學生又唔聽你講，工作上高又冇咩大突破，你個人自然就會好低落

其實家家本難讀的經
每間公司每間學校每個工種 都實有啲hea位有人做
但點解要踩低其他人

P.S.幼師撚
我只係知我忙到仆街

一睇就知樓主唔係同路人
起底見到樓主開左兩次post提及想考紀律部隊

唔洗同人比

你望下自己 你頂唔頂得順教

睇到未讀pgde有16已經唔洗睇
15starting呀

學生唔洗返學唔代表老師唔洗返

你咪去做囉

日日朝8晚9 一睇仔根本唔可以放鬆
放工翻屋企做文件做到凌晨 都係得雞水咁多

鐘意做可以選擇
政府officer工做過，做唔掂
教書未做過，唔知。但同我哋細個個時應該唔同，無咁嘆

講撚到交流團去玩咁

朝早夜晚巡樓全部都係你
學生發燒肚痛都係你
咪玩啦師父

做老師放工都要係屋企做野，話就係放假，但有d野要番學校做或屋企做...停課係學生停，老師係要番工，之後要補番架....

你唔好講黑警係份性價比極高嘅工
依啲時候出個咁嘅post仲唔係分化撚

幫條毛咩，幫學校做活動帶隊，panel私人助理

大把人30歲做私人公司無三萬幾蚊就算三大都好, 比你乞食科grad你估私人市場三萬幾蚊易咩, 年年加8-10%人工一定跑贏私人市場

講師多數都唔夠中學教師高
特別係政府薪級表近年係失控地拋離通脤

唔駛講咁多，你講得咁筍
快啲去apply
你睇人好，人睇你好
特登開呢啲po針對老師有咩意思

做pe阿sir 最撚正

呢個真 其實停課工作量大增
係學生同外人覺得老師一樣可以係屋企un un腳無野做

教書有幾受氣你又知唔知先？唔係淨係考你點handle students’ behavior, 仲有on9上司既無理要求
改功課都隨時OT到日做12個鐘喎

教畜！

唔通我日日朝7晚7返屋企繼續做又話你知咩
不過行行都辛苦，我無諗過周圍講呢樣苦嗰樣苦，做得份工就預咗。
樓主覺得咁筍咪一齊做囉，不過我真係從來都無鼓勵過親戚朋友入行，我唔想人哋入咗一個月就辭職

無知已經可怕
無知仲要衝出嚟柒真係唔知點話你好...
今時今日仲有on9仔以為停課、長假期完全唔洗做
d咩境外遊、開會、長假期返學校當值你未聽過就咪出聲啦

Point 33人工係私人市場大撚把人未磨到已經俾人炒左

連登第x 屆鬥慘大會正式開始

你真心戇鳩，全香港只有一個職業係過街老鼠值得恥笑你唔去屌。走去話教師

下話

唔好上網眼紅人，快啲入職
利申：做過quit左

話唔行咇就唔行，睇周街違規泊車就知

教畜不嬲好假 好19
今日比教育局清算真係好心涼

佢哋成日兇學生操行會影響前途將來升學搵工都有影響
大個諗番佢都戇撚9一味靠兇學生等佢地乖乖唔好搞事
唔影響佢做老師份工同Appraisals 炸

仲有對學生前途唔洗負責任
公開試成績好又點
教畜味又水人讀左啲乞食科咁就一世

結論：
大家以前比邊個教畜欺負過
依家大好機會教育局投訴佢地
玩謝教畜

高層 / 主任

點解d狀元唔仆去做老師？
其實答到都回應哂你d牢騷
狗都高人工 係咪又仆哂去做？

應該話讀書唔係專科去做老師咪正lol
唔通讀law 醫科 去做老師

快啲讀pgde入職

教育界歡迎你

利申 : 教畜

巴打你完全寫出我心底話

喺私人市埸做嘢，你可以早老師三五年去到五六萬，視乎個人能力，且你有雙糧有花紅有醫保其他保險乃致彈性工時；升到SGM嘅年紀，我相信會係你準備退休之齡；教育界仲要有好多老pat pat；私人市場好少少嘅公司計計埋埋一年都放唔少過三十日，未來只會更多，你亦唔使每日朝八晚七為求升職；

而最令我憂慮嘅係，如果你同我一樣厭棄階級制度，喜歡特立獨行，咁教育界唔太適合你，因為有啲老pat pat真係思想好㒼塞守舊井底之蛙， 喜歡玩弄權術，而你嘅前途就係掌握喺佢哋手上。

喺私人市場你係專業人士好多公司爭住要你，但教書你唔可以；

唔使牌都可以做㗎喎
只要學校請左就得
教埋樓主想揾工上星島教育就有AD
仲唔轉工？

真係有讀law 去教書。

朝早七點做到夜晚七點 仲要可能未改簿未備課
啲老細又閪 啲家長又閪 啲細路又多菌
返工連屙屎嘅時間都無

呢啲工我返唔起

你講到咁撚筍
明明而家做老師根本搵狗做

仲有行政 prepare 活動 甚至要增值之類

淨係要一年帶兩三次大陸交流團就已經仆街 仲未計有機會係扶貧團
忙唔忙就睇你咩人啦 學生係肯問你嘢嘅話 通常放左學5，6點之後先有時間做嘢（改嘢，出嘢，行政）
睇你點睇 假多就真 但係平日唔好過 人工中間啦 冇ot冇13個月冇花紅

而家啲學生仲有好多情緒問題 好多嘢搞
利申： 做緊 辛苦但開心

同意
讀書時永遠都唔知老師人工係高過出面大部分咁多
仲以為佢哋有幾窮有幾辛苦

我識唔少讀完pgde既出黎係做緊TA 教學助理，得12-13k仲要唔知做幾多年先等到老師位。 你要知道好多學校寧願搵啲退咗休既老屎忽返黎做contract教師都唔願請後生fg。

根本市面上太多教師，每年大把人非本科education都去報pgde轉行

9A

高人工唔係問題
問題係老師會考好低分就做到
一堆廢柴誤人子弟

最憎班仆街一日到黑講到自己幾辛苦，又話放假都要改簿乜乜77，明明份工自己揀，又要做又要呻，即係冇料到轉唔到行。以前中學有個老屎忽大學都未讀過都做到副校，垃撚圾

sorry 真係咁
小弟咁岩做緊專科既工
我只係覺得老師人工太高 如果要keep住用一樣既資源 醫護更值比高人工

學生同佢哋認真
佢地屌9返你阻住個世界轉㖭呀
仆街啦死教蓄

btw唔敢講性價高 但人工高過老師咁

仲可以日日溝學生妹

黑警先性價比極高
做盡壞事都可以完全無後果

以生命影響生命

點解政府盲撐Popo清算教師

黑警唔洗比清算

因為popo有政府價值過教書
請1 個教師易過請popo

8點三返工
你得唔得先

咁羨慕咪入行囉
邊個唔俾你入行？

窮撚真係麻煩

On9樓豬一睇就知係搵萬零蚊葡萄人地有錢過老師就唔會放老師在眼內啦 仲出post

你呢句
「人地搵命博 你就放長假」

咁你想我地做d乜？

我家姐要返去當值喎....
其實呢啲statement 真係好鳩屎
就好似你話啲poster搞幾野就掂 design好易咁
其實有好多野睇落好簡單好容易係因為背後做左好多姐

「仲要跟Point跳 就算合約一樣跳」

合約一樣跳！？
樓主一定唔係做老師

我咪問你性價比
你要做多人幾倍又唔係高幾倍人工咁你咪好蝕

1）聖誕聯歡、交流團、旅行等，老師係要資助學生食野，我有個partner試過資助一班30人食KFC聖誕餐，洗成$3000幾，老師其實係要貼錢返工

2）交流團免費旅行？如果唔計請學生食野，都係免費既。但個旅行旅到要晚晚叫學生去沖涼、學生半夜驚鬼再打比佢呀爸叫你氹訓、學生帶漏回鄉證要你陪佢坐係關口等幾粒鐘、每個景點都要數學生人頭、要成日叫學生安靜唔好失禮..........如果你唔介意咁樣旅行，咁交流團係幾正既

3）放學係可以陪學生做運動，但你做運動時，d簿係唔識自己改，所以其實做完運動既時間都係要做野

4）唔開心搵學生出氣？呢個睇人姐，我夠可以話醫護社工搵病人client出氣啦

唔係話要訴苦，我都承認老師有老師筍既地方，但唔熟行情既人就講少幾句，無謂比人知你無知嘛

介唔介意講下咩專科要做到去考ielts增值自己咁折墮

月經post 不推文喇大家好
你覺得唔服嘅
一係自己去考pgde去apply做老師
一係你組織集會遊行示威要求老師減人工
係度講幾多野其實都係9up

大學生呀on9
計下年齡啦

利申依家出佐來做野年幾

我唔知做老師定係護士比較慘
我只知做前線工程最慘

點evaluate性價?
唔太肯定老師既workload
但如果計工時/annual package 以我估計老師既工作量計咁應該老師都會高D
除非入政府做

老師唔係淨係教書改簿出卷架大佬
唔使開會備課呀？ 無其他活動架？ 唔使做學生嘅評估架？淨係預備open day 搞學校旅行等間你間學校又撞正乜鬼週年，你都唔使旨意抖氣
仲有，唔好講到我哋老師好似普通sd 個cv 阿豬阿狗都做到， 我哋入行前係都有捱過，放工未做晒啲嘢你都要抬返去（唔好同我講好多工都係咁 呢個我都知 但唔代表要咁話我哋）
如果你用個「假」去衡量， 你不如去批鬥啲kol 做代購開舖頭仲有各大慈善機構果啲高層算啦 人地仲賺得多又隨時放假唔使逼你旺季放假

blocked

are you kidding

又冇ot
又冇補水
你做埋我嗰份
Old seafood閪 易俾人針 連轉學校都成問題
知唔知幾多人俾份老師工搞到有精神病
我每個月一成人工去咗睇醫生
又冇長約
未計暑假補課 星期六日家長日嗰啲

咁戇鳩嘅post上到熱門

笑撚死竟然有人覺得老師係筍工

隔離飯香啊仔

講到咁筍，你做咩唔去？

On9 你咁羨慕你咪去做

老師做到狗咁

月經 呢個topic 我都開過

清算左班狗先講。敵人都未死。係到講e d

你公開試成績OK, 三大 有咩特別專長
考返個PGDE 你都可以搵工黎試下
又唔係特首, 局長......人人都有機會

咁你叫高分嗰啲去做囉
ied就唔使收分咁低啦

係啊 咁你有做囉

1.病左請SL
要扣節數
好返返到學校要代返其他老師堂
即係未完全病好既情況下
要上更多堂
一個惡性循環

2.學校極多菌學生極污糟
d菌唔毒都唔會係學校
以前一年都唔會病一次
但自從做老師後
試過半年睇4次醫生
仲要其中兩次食埋抗生素先得

8點3算遲鳥
7點30就先係早

入行兩年，教中文，嘗試據個人經驗比較下做落既優劣：

優勢：
1. 起薪高（有pgde pt17；無pgde pt15）
2. 每年隨年資跳point，普通老師唔升職最高pt33（大約＄70000）
3. 已perm，供緊公積金，穩定
4. 多假期（聖誕、新年、復活、暑假，再有零碎紅日／學校假期，每年最少2個月假）
5. 滿足感、成就感、使命感、尊嚴

劣勢：
1. 人工升幅慢（同batch既中同，無論做eo、mt、私人公司，入職5年內已經過50k，而自己仲係40頭，而呢個差距會越來越大，而且無bonus）

2. 瑣事多（老師既工作唔難做，但太繁瑣，由大到細差唔多有：籌備活動由頭到尾各項行政、極大量批改、出卷、committee同科組既開會、帶隊、出工作紙、備課、追功課通告……呢d 瑣事好多時候都會一齊出現，導致你可能plan左今日既空堂要改文，結果搞完一輪其他瑣事發現又夠鐘上堂，然後課又未點備過）

3. 身份太多（教3班中文、2班中史，10幾個唔同組織／duties，可想而知批改量、備課量、活動量、開會量有幾多）

4. 無力感（某d 學生又無興趣讀書、又唔叻、又懶，但又要逼住考根本都唔合理既中文dse，結果大家累鬥累，大家都辛撚苦。但無辦法，都係要逼佢唔好放棄）

5. 工時長（平時最正常係返8放6，有同事太忙試過10pm先走。但最大問題都係太早起身，夜晚又好難早訓，導致越來越訓得少）

6. 無時無刻都係老師（凌晨、假期問功課，出街拍拖、同fd飲野都要檢點d，因為隨時係街就有個學生，講錯野做錯野，就傳通天）

呢D仲辛苦 有得睇無得食

真係高到嘔

歡迎入行，如果你有條件打低100個對手。如果教師份工咁筍，起碼100人爭一個post吧？

分化post。

個個小朋友都成日以為做大人好爽

有能力就去做去讀， 條路自己選擇

樓主似係讀唔成書嗰啲

Changed to management level

2020年仲魚蛋論

唔好再理依個post啦

祝願樓主早日揾到好工/有pgde offer

索兩索入廁所打飛機都爽la
可能有時仲執到佢d衫褲鞋襪

其實我想講 唔少老師都係返六日....

你咩年代？
老師呢份工唔好做，會年年咁多人衝去做？

呢份超級好工係正到求不應供，啲人捱ta都要去做
係入面啲人身在福中不知福

-日日要8AM 前返到
-唔可以準時走，平均都5-6PM先走得
-對住D 壞學生真係作嘔
-一日8堂可能得1堂休息，聲都沙埋
-改簿/卷要拎返屋企改
-仲要Plan埋D 科以外活動：訓導/輔導/興趣班/週會/早會

真係不了

樓主吹奏老師吹奏到好有分化感覺

講到私人工一定中年有70k
冇記錯依家55歲有大學學位人工中位數都只係5萬咁上下
仲未計個時50幾歲人有大學學位既係有幾少
去到我地依個年代既人有55歲，隨時中位數係依家幣值4萬都唔知有冇

講緊40歲前已經max 70k ，咁都唔夠多？
可以講有唔少大學生可能一世依家幣值35k都冇
老師一畢業就有

讀law去教書好普通
唔好講pcall考唔到個班
有d係考埋都做老師
老老實實依個年代真正穩定高人工得醫生
律師係細行做人工真係可以唔及老師

因為成績好嗰班唔肯教

一撚定係
band 3老師日日唔教書 上堂播戲 求其做練習就一堂
佢地跟本理撚得你死
個個月𢭃幾皮糧

我個人認為
你新入職 有heart教一定係辛若（人工咁高算係咁）
你老屎忽 hea教既話 根本就荀工黎
講緊可以咩都唔做就日日𢭃糧

做老師要出心出力換高人工，做教畜就性價比高，
不過香港多數係教畜

向教育局投訴玩殘佢地

人工太高
老師要做咩 你淨係知最面個浸就話高
本身老師呢個職業就係好重要
市面上多教畜唔等於呢一行唔值呢個價
醫護大把醫生hea醫 護士hea做 又會有醫療事故
有啲醫護做到高層又會推啲下屬去死
把口話撐政府聯署都簽埋 但到關鍵時刻又唔自薦去入Isolation ward
係咪又代表醫護唔值呢個人工？

你淨係話人工太高乜乜乜
有冇諗過真係有老師朝七晚七 每日返工勤力備課改簿出卷改卷補課帶隊處理訓輔case處理大堆admin文件 星期六都要返工 放假不時要帶交流團 如是者做足四十年都一樣敬業樂業
你自己冇遇過好老師唔代表其他人冇
你既point無非係人工高都係度呻 唔值呢個價
你不如放大成個社會黎睇 有邊個返工唔會呻？
你要話穩定性黎講 大把公務員高人工但每日可以hea做準時收工仲有靚假期 個啲人呻返工悶添啊你唔質疑下？

而家呢個自由市場
冇錯 好多人會見高人工仆住入黎做 但一年之後走既又有幾多個你知唔知
一個人對住三十幾個學生 你估真係咁易？
而家市面上新入職幾乎全部都係contract位 你估真係可以堂堂入去叫學生自修 完全唔使處理秩序問題就可以安安穩穩下年繼續簽約？
我唔係要討論老師有幾辛苦
因為每一行認真做野既人就會做得好辛苦 但好多兒登仔就專登鐘意挑老師出黎鬧 近乎係月經咁濟

不過我就唔會覺得會有更高人工既人 特登開po黎鬧一啲低人工過自己既工種囉

中學個仆街中文miss連簿都唔改 叫同學逐個企身朗讀就一堂 咁就逗5 6萬一個月

仲有個更變態 成日叫人罰抄長恨歌 屌佢老味

利申 band1尾

即係人工ok就一定唔可以有心？
Mutually exclusive?
你乜logic呀

我教個間就無乜邊個係大教畜

當然，唔少學校都有
但係少數囉

仲有，我可以同你講9成老師係黃

老師，可能假真係多啲，但你知每教一班背後的準備功夫嗎？
開學前要plan好曬每班教程，上堂前要備課，用咩形式教，準備教材，功課點安排，教高中既仲辛苦，學生考dse你要準備勁多試題俾佢地做 落堂抽時間同佢地練 星期六仲要幫佢哋補課，成績夠唔夠好，校長唔滿意既，隨時請你另謀高就。做老師仲要定期上堂進修 俾人監堂以達到教席標準。

平日日日機械式改簿 你番工就話可以交屎俾老細 最多俾老細鬧幾句 老師改簿改卷set工作紙set試卷，全部都唔可以中住眼瞓做，又無ot
每到考試季節，幾百份試卷你要幾日改曬，仲要計埋分，入埋excel，如果你唔止教一科或一級，真係幾倍上。

教書堂堂講野你估喉嚨唔傷？寫黑板你估吸得粉少？每日舉高手寫黑板你估無問題？如果做埋班主任 要處理既班務就更多 番工番7-8點 放就放5-6點 仲打咩波 你估好似校長咁 得閒係學校兜幾圈？ 唔係大病都無得請假 打風落雨你可以係屋企但老師就要係學校照顧學生

各行有各行既辛酸，你係咁唔底得，去做黑警，大把ot你賺

MBA 去教書，如唔係大專， 明顯是

好多係關係入職,有無上床就唔知

我本人就唔算太高， 30分
身邊有老師做過狀元

另外有老師個分夠晒入醫學院

係喺同一間學校入面

樓主唔識唔好衝出黎柒啦

條友係三大讀完BBA之後拎埋張教育文憑教左幾年書再讀
依家為興趣讀關你撚事咩
人生要幾失敗先需要賺盡一分一亳呀

仲有係駁開POST嗰件啲ON9論點
咁鍾意衝出黎做乜啫

因為啲老師成日呻窮呻辛苦叫我地千奇唔好入行
我地以為做老師真係有幾慘幾無出頭
原來怕爭飯碗
呃細路，收皮啦教書佬

真係好撚勁
不過我朋友識佢話佢係好中意出峰頭果d
話佢高調轉揸巴士都係為出峰頭

校長係女咁你哋咪好危險
做老師都要靠關係渣ga

如果靚仔阿sir 我想食

我以前啲老師4:00已經一隻腳踏左出門
仲有我而家都要拎野返屋企做啦
Plan課外活動都係你哋job responsibilities唻架

唉
而家香港點同以前黃金歲月咁多人發達
而家做私人工慘過食屎

邊個話你知停課暑假唔洗返工

為教育犧牲

自己食開屎就覺得自己係人上人，迫埋人哋一齊食

用開post嘅時間喺自己做嗰行開返個工會爭取返自己嘅權益啦

但問題係ibank 工辛苦過老師好多

吹大啲一日做20個鐘呀

各位老師唔好勞氣

怨自己人工低又冇料做老師都係9衝aco吧
自己俾人壓榨所以人地都要俾人壓榨

其實由細到大都覺得最撚屈機係做校務處啲姐姐

假又照放，又唔洗受家長氣，重可以對著班學生西口西面

原來増值自己叫折墮，唔通成世打同一份工叫上進？

呢樣又真，你睇下bed每年收幾多分？
今時今日教畜質素低下某程度都係因為咁

好撚癲架d admin野
日日都做撚到佢地仆街

學生停課 老師都要返工
你以為真係唔駛做呀

其實你做咩，最後加句係興趣，都係無敵
例子：依家為興趣衝出黎回post關你撚事咩

開post個on9講到讀好書就唔會教書呀
你咁多道理又唔屌佢？

都唔係嘅，我嗰間就真係冇乜

真係好睇你學校啲管理層人道與否

office／ta 係放勞工假架wo

教過女校你就知煩過閪
小圈子多撚到，次次調位、分組都係災難
又玻璃心，語氣重少少就記仇記一世，係真記一世
好多情緒問題，但異性老師根本handle 唔到，講每句說話都要特別小心
八卦是非又多，最鍾意將你同另一位男老師講做一pair
寧願教男校同班仔玩到癲仲好

你要咁數法, 各行各業你都可以出個POST屌啦

要屌都屌左黑警先啦
冇人管冇紀律易入行 一樣係政府工
行行企企仲有OT錢, 結婚有宿舍住
人工高過哂其他部隊

出面私人工 40歲搵70k 一個月（包埋津貼、bonus等）真係好撚基本…
政府officer級、私人公司managers、又或者其他專業行業，有呢個價位真係好常見。如果大學畢業，甘心搵10幾k，而且預見將來最盡搵30幾k，但唔嘗試跳出去／增值改變自己既，咁其實真係無野好講

校務處仲慘人工低 勁多雜務行政野 假期要照返on duty

依家comment下都唔比
咁比唔比鬧黑警高人工 你既logic係邊
同埋睇清楚邊個開post先啦

你舉general老師既workload 唔好用岩岩入職/hea到極致老師既workload
average來講你覺得老師既壓力同工時係咪真係咁大咁長呢
我就真係唔信啦
如果你得唔係 歡迎你提出你既諗法

亦都歡迎你問下身邊一啲專業人士既朋友
問下佢覺得教師 政府社工既人工既合理性
我真係覺得純粹係因為政府既政府先直接導致老師咁高人工
早10年前20年前睇 老師/政府社工人工:其他職業人工 會低好多

份工係自己揀 但唔代表可以隨便踩低人地份工

其實真係有，一個post可以收到過百封求職信

打死都唔會拎簿返屋企改，寧願留夜少少
班細佬好污糟架，本簿夾住鼻屎鼻涕都有

同行
一睇就知做老師

假又照放？？？
佢地暑假停課都要返架喎

搵得果萬幾，但要處理晒學生遲到缺席紀錄、又要幫手編考試監考時間表、處理全校老師既出糧claim錢、幫教育局收form......勁多文件野做，仲要做成世都可能唔過20k

佢地真係屈機？

一個律師會唔會同你講我增值自己去讀返個初中英語會話課程先，咁唔係折墮係乜
香港有乜專業係可以英文能力唔過需要再去ielts進修？
佢話自己係”專科”添喎

真

睇錢既 唔好做老師

為人師表 最重要係將好既價值觀
比下一代

你做撚到老師先開post啦柒頭皮

成堆老師出哂嚟
走先

老師社工人工當然合理
當一個毫無專業技能既eo幾年就升職，無事無幹通常pt44退休既時候
老師社工大把33原位退休，仲要一年一年un

事實上學位職系黎計
社工老師待遇係好差
jre officer專業性低，難度低，升職卻快得多

識人識人

咁果個係唔係你呀？

唔係就摺埋收皮啦

成陣支那農村味

同村有人中科舉就與有榮焉咁撚樣

關你柒事咩支那仔

有錢分比你？

我識人中六合彩添

傻閪

屌你都費事

你一直都within gov organization比
大多數政府工人工多數比私人市場高
唔知你認唔認同 但個人覺得學位有高低之分
唔通一個醫科grad同一個老師grad人工一樣係好合理既事?
學位還學位 雖然依家政府係以呢種形式定薪金點
但個人認為絕對唔理想
係政府一個會計師 一個工程師 一個測量師 一個律師 都一樣人工係咪真係合理?
JER officer 人工高亦都係公認 根本政府薪酬同私人市場完全脫節 有幾多間公司會用咁10萬請個admin manager

農村仔諗唔到點駁會講咩？

:「屌你都費事」

得啦 叻啦
未做過就唔講得
咁反乜撚野送中
批評乜野林鄭啫
邊個係傻閪 有眼都識睇啦

無辦法，以前中學啲老師全部都極無品，笑學生又踩低學生，一堆偽君子，未讀過大學都做得老師又副校長，毫無價值，出到去私人市場都無競爭力

打去教育局撚9 佢地la

我覺得小學真係
中學有時係辛苦，同個責任大
當然跳pt比私人市場點都好

成班老師不學無術，最叻就成堆老屎忽搞小圈子搞山頭主義

唔係話冇好既老師，而係呢個高薪穩定既制度出曬問題，搞到好似明朝啲太監治國咁

挑 講完個point話自己comment下都唔俾
黑警連自己本份都冇做好梗係唔值啦
用黑警同老師醫護比 仲問我Logic係邊你都幾好笑

你只係用外人既角度輕視老師既壓力 用呢啲冇數據既事情黎質疑老師既壓力同工時與薪金唔成正比
之後用一句”我就唔信啦”撻埋黎就覺得自己好有Point
Generally 每個老師都會入幾個team
除左平日教書工作+ 你每一班既admin工作+作為班主任要留意每個異常情況既學生+一係訓導一係輔導基本上一星期都平均要處理兩個case(聯絡家長) band 2-3既學生更加常見
老師仲要處理自己負責個Team既工作 學校不時星期六都有活動要搞 平日放學後又有 要寫report guideline
覺得呢啲野濕碎既 ok 咁講返工作壓力
Band 1學校既老師會擔心交唔出成績 Band 2老師擔心自己個班睇唔到進步 Band 3-5 老師擔心管唔到秩序
一班有三十個人左右 每一個都係獨立個體 要照顧學習差異 SEN學生又要另外照顧 你講到咁輕鬆你真係可以入行試下做再評論
做班主任一班三十幾個人 六十幾個家長 家長鐘意放工時候搵老師傾自己仔女問題 大把case係班主任要做學生同家長既橋樑 做埋家庭輔導工作 呢啲你唔提？
實情係你根本就唔清楚老師既工作內容 就用”我就唔信啦” 黎做你既論證
重申 我打咁多野並唔係想話教師有幾辛苦幾慘 而係基本上入得行都會有心理準備 適應唔到就會走 做外人既又憑咩批評老師人工過高 話咩醫護更值得呢啲Point 魚蛋論咪就係講緊你呢啲人囉

前排抗爭時間好多學校學生俾人拉 都係要老師夜晚去警署支援 搵律師、做輔導、情緒支援 甚至小朋友冇飯開係咪第一時間真係搵到飯票？當然係搵左佢熟既老師先 大把老師做埋家長車佢地返去 老師呢個工種本身就係家長以外學生最信得過既大人 (教畜呢啲極端case學你話齋要排除)

你究竟係唔認同教育對青少年成長有幾重要啊 定係純粹鐘意睇低老師呢？

樓上好有條理咁講番老師有咩辛酸，你就一句我就真係唔信啦，咁你想討論d咩？

唔好用岩岩入職/hea到極致老師既workload
識唔識字? 係咪大多數老師都軸朝七晚七 星期六返工?

性價比高咪去讀返個cert ed，搵返個教席爽下囉

可以屌女miss同事 同學生妹

真係唔屌你唔得
去旅行搞聖誕聯歡會 我唔科水俾班中學生 佢地唱到畢業架 去旅行仲要幫佢地執返d垃圾廢事俾人投訴 又要捉衣着儀容搞到俾學生狂屌

帶隊比賽 打的同請食飯係基本

仲有 我返工唔開心 係因為成日俾學生出氣 樓主倒果為因都有

上堂派禮物 測考獎下學生又唔見一筆

文科人日日7-9改文改到癲 pe人要帶隊要狂操練自己

但你講得啱，同學生互相係真係好開心幾有意義 好過對文仔多多聲

全世界我諗得呢份工係要貼錢返工仲無得投訴
仲要年年求呀校長續你約唔知幾時先perm到
你講既野只會出現係部分老屎忽身上，但大部分都係做到死，我上司科panel晚晚做到凌晨，假期都要返去做野，真係奉獻成個人俾份工咁濟。

無啦啦又批鬥職業

呢兩獲停課已經影響好多校內活動同教學進度 老師要不斷開會處理返後續事件 活動考試安排要改期 話冇額外工作真係笑咗

所以老師同醫生咪唔同價
一個15到33
一個32到44b wo
我幾時有講過所有專業都要同一價呢
但老師又有幾唔合理？
甚至點解老師要un15年先到醫生起薪都叫合理？

以專業黎講，政府架構有太大斷層
一個醫生就32起薪
一個dse可能只低醫生2 3分既言語治療師就得16起鄭
醫生係叻係勁係辛苦，但係唔係真係要高到其他專業要做十幾年先有人地既起薪呢

根本學位職系應該要再細分
老師 言語治療師 社工 it狗
應該起碼pt22起薪
而唔係同毫無專業能力既jre officer同一人工
更加唔係低過d所謂白衫狗

醫生唔同只係好可係因為佢地係其他既資歷組別
(source: )
首先幾分就係幾分 同埋醫生要讀更長既時間&要實習etc. 而且係私人市場絕對offer到同樣既薪金 醫生/牙醫 點會唔值6萬一個月
我都認同言語治療入職既人工可能係低少少 正正係我想帶出既野 依家根本政府薪酬制度既不合理性

個人認為老師真係唔值唔升都去到point 33
如果政府唔補貼教育 私人市場係咪真係offer到咁高人工比老師
個人認為如果教師好似nurse咁去到point15-25 cap一下 要升先跳到上point 33會合理好多

政府依家既人工根本同私人市場脫節 有D職位既人工遠高於私人市場 有D就遠低於私人市場

我作為校長
好明顯會刻薄老師啦
樓主咁天真以為做老師好好

其實真係做呢行唔會想停課
冇肺炎嗰陣病假都唔想請

因為學生唔返一日學
你要用多3日同佢跟返啲功課

利申best friend係老師

特首啊 校長啊 呢啲咪仲高
淨係人工都高好多啦

停課幾耐 暑假就補返幾個多鐘趕進度
趕唔到進度 點考試呀

香港係咪又回復咗平靜啦？
又出埋晒呢啲戇鳩批鬥post

講到新年復活聖誕有十日假
係計哂星期六日紅日先有十日

考試唔達標
點同家長交代？
下年點收生？